分手既人入一入

你來到這個世界，不是來受傷害的，你的父母把你生下來，也不是希望你受任何人傷害的。愛你的人不捨得你受傷害，傷害你的人一定不愛你！所以，你是該為愛你的人而活，還是為不愛你的人活？如果這點都不清楚，你簡直活得太不明白了。

存心傷害你的人，性格有傷害別人的本質。

一隻蠍子要過河，想找人幫忙，看到一隻青蛙，請求青蛙背它過去，青蛙拒絕了，說，「你是蠍子，我擔心你蟄我」，蠍子信誓旦旦承諾，「我絕不蟄你「，青蛙信了，然後背着蠍子過河了，但到了河中，蠍子還是蟄了青蛙，青蛙臨死前問；」你不是答應不蟄我嗎？「蠍子說：」對不起，我忍不住。「

這就是本性，原諒那些存心傷害你的人，相當於給別人再次傷害自己的機會——這就是為什麼不要去原諒存心傷害你的人的根本原因。

邊個唔知呀媽係女人，做到先得咖